★[中興包尾] Apple力保首季在華智能手機市佔第一

根據大數據廠商QuestMobile公布的2018年首季報告，今年首季較去年年底相比，各品牌智能手機用戶市佔率排名榜中，蘋果公司(Apple Inc.)穩居第1，而緊接的第2至第5位的國內手機廠商OPPO、華為、vivo、小米競爭激烈。

報告顯示，在排名前10的智能手機份額排名上，除了蘋果公司和三星外，再無其他國外品牌。蘋果公司並以25.7%的市場份額佔據第一位，這也是去年第4季後，蘋果公司再一季度領先。究其原因，主要是去年底iPhone X推出，在內地銷售成績理想日漸浮現帶動整體內地市佔率上升。而內地電訊商及各零售平台促銷價推廣，亦功不可沒。

從數據來看，今年首季OPPO市場份額從去年第4季15.2%上升到17.2%，這得益於去年OPPO R系列的大賣，幫助OPPO順利超越華為躍升第2位。當然，這目前僅僅是中國市場的數據。vivo市場佔比微漲0.1%，因為X21的威力並沒有顯現出來，或許下一季度，將會有較為明顯的增長。

前十大廠商已經榨乾了整個市場九成以上的份額，供小廠商生長的空間已經不多，未來面對接近飽和的市場，各大廠商如何爭取用戶，這是它們所要思考的問題。

而第6位至第10位的智能手機品牌依次為三星、金立、魅族、酷派和中興。而聯想跌出前10，排第11位，市佔率僅得0.6%，而台灣HTC則被形容為幾乎消失於中國市場。

另外，同日由另一市場調查機構Strategic Analytics公布數據，預計今年首季，三星在中國智能手機市場的份額將與該機構早前公布去年第4季數據相若，維持在0.8%左右，即出貨僅980萬部。

該機構稱，在中端手機市場，三星面臨中國智能手機廠商的強勁挑戰，如華為、OPPO、vivo和小米等，這些廠商都推出了性價比更高的手機產品。而蘋果手機季內則仍落後於OPPO和華為。

除了中國市場，報告並指，三星在印度市場的表現同樣糟糕。去年第4季，三星市場份額從第3季的26.2%降至23.9%，被中國智能手機廠商小米超越，位居第2。而之前，三星曾稱霸印度智能手機市場6年之久。

報告稱，雖然三星仍是全球最大的智能手機廠商，但在中國和印度智能手機市場，三星的份額和影響力正在下滑。

說好的，厲害了，our chi na呢？

trump又可以攻擊了

點解強國到依家都未郁 apple?

驚d市民發癲?

昆蟲才對

唔比機會蓋老母炒

郁人都要理由，中興有痛腳比人拎著，人地想點玩你都得，雙反Apple冇痛腳比強國威脅

全國禁用蘋果啦

支國講理由？

x2

一定要禁埋hk

鬼叫 hk=chi na

中國人身體係最誠實嘅。

咁三星有乜痛腳？

啲技術畀人偷晒？

想金融資訊科業上全面開戰可以唔講既

現在咪打緊，up乜

剛放監？

我講既係係全面開戰，依家只係攻擊中國局部板塊
如果中國還撃，極有可能燒埋其他產業板塊

U said before,圖都係U

游b句句真理，但被打敗

hk=chi na 迎合你口味

你係咪打錯字呀，係屎為勁多打手網上吹奏

U eat shit,vhi na pig,I am hkese.jpg